**雷霆881**，又稱**商業一-{台}-**，是[香港商業電台旗下的一個廣播頻道](../Page/香港商業電台.md "wikilink")，於1959年8月26日啟播，為目前香港商業電台兩個粵語頻道之一。該台頻率為[FM](../Page/調頻.md "wikilink")
88.1-89.5[MHz](../Page/兆赫.md "wikilink")。台名的「881」便是指FM 88.1。

該頻道以[資訊](../Page/資訊.md "wikilink")、時事和[娛樂節目為主](../Page/娛樂.md "wikilink")，是香港聽眾人數最多的電台頻道\[1\]，現時電台口號是「雷霆881
講香港人話」。

## 口號

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年度</p></th>
<th><p>口號</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1980年代(1988年前)</p></td>
<td><p>商業一台，成日都咁精彩</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1988年至1989年</p></td>
<td><p>今日的聲音，商業一台</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989年至1992年</p></td>
<td><p>今日的立體聲，商業一台</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1992年</p></td>
<td><p>商業一台，零舍多嘢聽</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1994年</p></td>
<td><p>呢分鐘聽住商業一台，就知呢分鐘發生緊乜嘢事</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p>雷霆881，商業一台，講得出，做得到</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p>雷霆881，商業一台，多好多好嘢聽</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p>雷霆881，商業一台，緊貼生活，緊貼你</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p>分黑白，明是非，雷霆881，商業一台，事實第一</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p>不停為聲音增值，雷霆881，商業一台，無限包容</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p>帶動每一步，令生活起舞，雷霆881，商業一台，一直動聽</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年3月至2003年6月</p></td>
<td><p>回應大氣候，切合你所想，雷霆881，商業一台，跟進時勢，世界為大</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003年6月至2003年7月</p></td>
<td><p>講真，實在，雷霆881，商業一台，處變不驚，繼續揚聲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年9月至2004年5月</p></td>
<td><p>知天高，愛地厚，雷霆881，商業一台，造就人間風景</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年5月</p></td>
<td><p>處變不驚，繼續揚聲，仍然係雷霆881，商業一台</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004年5月尾</p></td>
<td><p>野火燒不盡，疾風知勁草，處變不驚，繼續揚聲，仍然係雷霆881，商業一台</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年6月至2004年秋</p></td>
<td><p>天地有正氣，聲音擁抱真理，雷霆881，商業一台，不離不棄</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004年8月26日起</p></td>
<td><p>笑說無限風景，走過45年，商業電台，生日快樂，Happy Birthday</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年至2007年</p></td>
<td><p>雷霆881，聲為民開</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年至2009年</p></td>
<td><p>雷霆881，同你心心呼吸</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年至2009年12月</p></td>
<td><p>打氣電波，熱力共振，雷霆881，鎮守香港五十年（商台五十週年限期口號）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年12月起</p></td>
<td><p>聖誕電波，歡樂傳播</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年1月起</p></td>
<td><p>打氣電波，熱力共振，雷霆881，商業一台</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年2月農曆新年期間</p></td>
<td><p>春回大地，恭喜恭喜，雷霆881，祝你一日開心過一日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年8月19日至2011年8月21日</p></td>
<td><p>雷霆881，每一天與香港共存共鳴（商台五十一週年限期口號）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年8月22日至2012年1月1日</p></td>
<td><p>雷霆881是敢做的（商台五十二週年限期口號）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年1月1日起</p></td>
<td><p>雷霆881　懷抱時局　挺聲而出</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年6月18日至2013年8月18日、<br />
2013年9月2日至2013年11月15日</p></td>
<td><p>和而不流　雷霆881（雷霆881節目改革口號）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年8月19日至2013年9月1日</p></td>
<td><p>商業電台　同你、同心、同氣　五十四（商台五十四週年限期口號）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年11月16日至2014年9月28日、<br />
2014年11月3日起</p></td>
<td><p>一語中的　雷霆881</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年8月底</p></td>
<td><p>一就一 二就二 商業電台 五十五（商台五十五週年限期口號）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年9月28日至30日</p></td>
<td><p>雷霆881　痛心疾首</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年9月30日至10月21日</p></td>
<td><p>動口不動手　來吧！對話　雷霆881</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年10月21日至11月3日</p></td>
<td><p>動口不動手　敢說敢聽　雷霆881</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年8月底</p></td>
<td><p>商業電台　五十六個一歲生日　童心萬丈　願望造就明天　（商台五十六週年限期口號）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年6月21日至</p></td>
<td><p>商業電台　向消防英雄致敬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年9月5日起</p></td>
<td><p>雷霆881　講香港人話</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019年3月起</p></td>
<td><p>商業電台，我們的六十年（商台六十週年限期口號）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 發射頻率

<table style="width:60%;">
<colgroup>
<col style="width: 15%" />
<col style="width: 30%" />
<col style="width: 15%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>發射站</p></td>
<td><p>行車隧道轉播系統</p></td>
<td><p>特高頻／調頻（FM）頻率（MHz）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/歌賦山.md" title="wikilink">歌賦山</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大圍隧道.md" title="wikilink">大圍隧道</a>、<a href="../Page/沙田嶺隧道.md" title="wikilink">沙田嶺隧道</a>、<a href="../Page/尖山隧道.md" title="wikilink">尖山隧道</a>、<a href="../Page/南灣隧道.md" title="wikilink">南灣隧道</a>、<a href="../Page/海底隧道_(香港).md" title="wikilink">海底隧道</a>、<a href="../Page/西區海底隧道.md" title="wikilink">西區海底隧道</a>、<a href="../Page/獅子山隧道.md" title="wikilink">獅子山隧道</a>、<a href="../Page/香港仔隧道.md" title="wikilink">香港仔隧道</a>、<a href="../Page/啟德隧道.md" title="wikilink">啟德隧道</a>、<a href="../Page/長青隧道.md" title="wikilink">長青隧道</a></p></td>
<td><p>88.1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/九龍坑山.md" title="wikilink">九龍坑山</a></p></td>
<td></td>
<td><p>88.3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/青山_(香港).md" title="wikilink">青山</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愉景灣隧道.md" title="wikilink">愉景灣隧道</a></p></td>
<td><p>88.6</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/金山_(香港).md" title="wikilink">金山</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大欖隧道.md" title="wikilink">大欖隧道</a>、<a href="../Page/城門隧道.md" title="wikilink">城門隧道</a></p></td>
<td><p>88.9</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/南丫島.md" title="wikilink">南丫島</a></p></td>
<td></td>
<td><p>89.1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/筆架山_(香港).md" title="wikilink">筆架山</a></p></td>
<td></td>
<td><p>89.2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/飛鵝山.md" title="wikilink">飛鵝山</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東區海底隧道.md" title="wikilink">東區海底隧道</a>、<a href="../Page/大老山隧道.md" title="wikilink">大老山隧道</a>、<a href="../Page/將軍澳隧道.md" title="wikilink">將軍澳隧道</a></p></td>
<td><p>89.5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

\[2\]

## 節目表

<table>
<colgroup>
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 30%" />
<col style="width: 30%" />
<col style="width: 30%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>時間</strong></p></td>
<td><p><strong>星期一至五</strong></p></td>
<td><p><strong>星期六</strong></p></td>
<td><p><strong>星期日</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>非賽馬日</strong></p></td>
<td><p><strong>夜馬日</strong></p></td>
<td><p><strong>日馬日</strong></p></td>
<td><p><strong>非賽馬日</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>06:05</p></td>
<td><p><small>［02:00-］</small><a href="../Page/一切從音樂開始.md" title="wikilink">一切從音樂開始</a></p></td>
<td><p>祝君早安</p></td>
<td><p>書.情.歌</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>06:35</p></td>
<td><p><a href="../Page/在晴朗的一天出發#.E4.B8.80-.7B.E5.8F.B0.7D-_.E9.9B.B7.E9.9C.86881.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發<small>（雷霆881版）</small></a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>07:05</p></td>
<td><p>晨早新聞專輯</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>07:17</p></td>
<td><p><small>［續］</small><a href="../Page/在晴朗的一天出發#.E4.B8.80-.7B.E5.8F.B0.7D-_.E9.9B.B7.E9.9C.86881.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發<small>（雷霆881版）</small></a></p></td>
<td><p><small>［續］</small>祝君早安</p></td>
<td><p><small>［續］</small>書.情.歌</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>08:08</p></td>
<td><p>政經星期六</p></td>
<td><p>政好星期天</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10:19</p></td>
<td><p>C9琪艦店</p></td>
<td><p>潮爆開運王</p></td>
<td><p>馬路的事我哋的事</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10:35</p></td>
<td><p>1圈圈</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11:07</p></td>
<td><p>考股專家</p></td>
<td><p>同途有心人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12:05</p></td>
<td><p>午間新聞專輯</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12:49</p></td>
<td><p><a href="../Page/十八樓C座.md" title="wikilink">十八樓C座</a><small>（首播）</small></p></td>
<td><p>一馬當先</p></td>
<td><p>中風危機解密</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13:05</p></td>
<td><p>一點叮一叮</p></td>
<td><p>1圈圈</p></td>
<td><p>1圈圈</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14:06</p></td>
<td><p>人生交叉盤</p></td>
<td><p>P牌人妻</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15:07</p></td>
<td><p>大玩派</p></td>
<td><p>帶一本書返香港</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16:08</p></td>
<td><p>貼身科技局</p></td>
<td><p>貼身科技局</p></td>
<td><p>雷霆音樂圈</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>16:39</p></td>
<td><p>再創生機</p></td>
<td><p>再創生機</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>17:05</p></td>
<td><p>經濟脈搏<small>（港股交易日）</small>／<br />
樂在其中<small>（公眾假期）</small></p></td>
<td><p>大鐵人</p></td>
<td><p>大鐵人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17:36</p></td>
<td><p>聽得到的收藏</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18:01</p></td>
<td><p>傍晚新聞專輯</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>18:30</p></td>
<td><p>人民大道中</p></td>
<td><p>一馬當先</p></td>
<td><p>人民大道中</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>19:00</p></td>
<td><p><a href="../Page/串_(廣播節目).md" title="wikilink">讀懂中國</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>20:00</p></td>
<td><p>杏林茶</p></td>
<td><p>杏林茶</p></td>
<td><p>雷霆音樂圈</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>21:00</p></td>
<td><p><a href="../Page/有誰共鳴.md" title="wikilink">有誰共鳴</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/有誰共鳴.md" title="wikilink">有誰共鳴</a></p></td>
<td><p>細路強</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>22:00</p></td>
<td><p><a href="../Page/串_(廣播節目).md" title="wikilink">串</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/串_(廣播節目).md" title="wikilink">串</a></p></td>
<td><p>薯片鬚Music</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22:30</p></td>
<td><p>點算幸福 <small>（星期一）</small>／聽楓的歌<small>（星期二三四）</small>／全世界嚮導<small>（星期五）</small></p></td>
<td><p>點算幸福 <small>（星期一）</small>／聽楓的歌<small>（星期二三四）</small>／全世界嚮導<small>（星期五）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23:00</p></td>
<td><p><a href="../Page/光明頂_(廣播節目).md" title="wikilink">晚間新聞專輯</a></p></td>
<td><p>與時並進</p></td>
<td><p>心靈料理</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>00:07</p></td>
<td><p>晚間新聞專輯</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>00:37</p></td>
<td><p>樂活玩家</p></td>
<td><p>樂活玩家</p></td>
<td><p>發式生活</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>01:36</p></td>
<td><p><a href="../Page/十八樓C座.md" title="wikilink">十八樓C座</a><small>（重播）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>02:05</p></td>
<td><p><a href="../Page/一切從音樂開始.md" title="wikilink">一切從音樂開始</a><small>［與<a href="../Page/叱咤903.md" title="wikilink">叱咤903聯播</a>］</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 《一馬當先》只提供香港用戶收聽，非香港用戶只會播放音樂。
  - 《雷霆881新聞報道》於整點及半點播出（07:05、12:05、12:35、18:05、18:35、00:05、00:37除外），與[叱咤903深夜同步播放時段會改稱為](../Page/叱咤903.md "wikilink")《商業電台新聞報道》。
  - 《天氣報告》於《雷霆881新聞報道》/《商業電台新聞報道》後及《新聞專輯》前後播出。
  - 《財經online》於星期一至五及星期六上午緊貼《雷霆881新聞報道》/《商業電台新聞報道》及《新聞專輯》後的《天氣報告》播出。
  - 《股市一週》於星期六中午緊貼《午間新聞專輯》後的《天氣報告》播出。由羅湖站開出

## 歷史

1959年開台時，該頻道使用AM 1050 kHz。1978年11月24日改為AM
864 kHz，80年代初期商業一台台呼為「商業一台864千周」，而於1989年12月3日前未調整至現頻率時，使用的頻率則為AM
864 kHz、FM 90.3MHz及FM 102.4 MHz（1985年前曾使用FM 101.4 MHz）。

### 民建聯買商台節目事件

2010年4月，[民建聯以](../Page/民建聯.md "wikilink")60萬「買下」商台節目時段，引來商台是否政治中立的爭議。新節目《[十八仝人愛落區](../Page/十八仝人愛落區.md "wikilink")》由4月30日起，逢周五深夜2時至6時在商台一、二台播出，原定一連18集，共72小時。節目由民建聯特約贊助，但雙方不願透露金額。節目內容是由民建聯5名力捧「新星」聯同商台主持人落區，訪問深宵還在街頭流連的「夜青」及市民心聲，節目會直播。商台策劃總監[黃永表示](../Page/黃永.md "wikilink")，不會抽起節目，又強調不會削弱編輯自主。\[3\][潘小濤在節目中狠批商台是](../Page/潘小濤.md "wikilink")「引入魔鬼」，最終會淪為中央電視台。[李慧玲亦認為民建聯買下商台時段](../Page/李慧玲.md "wikilink")，明顯是要宣傳5名將要參選的「新星」。\[4\][公民黨](../Page/公民黨.md "wikilink")[余若薇說這是雙重標準](../Page/余若薇.md "wikilink")。\[5\]
近20名[社民連成員及網民](../Page/社民連.md "wikilink")，4月29日到商台門口抗議。\[6\]

4月30日商台邀請各黨派代表上[在晴朗的一天出發討論事件](../Page/在晴朗的一天出發.md "wikilink")，引發激辯。\[7\]

### 劉慧卿「爭取普選」廣告爭議

在發生《十八仝人愛落區》事件的同時，民主黨副主席劉慧卿被指以三萬八千多港元在購買商業一台的廣告時段，於2010年4月26日至5月2日，每天播出10次「爭取普選大遊行」、呼籲市民參加「普選大遊行」的廣告，被質疑帶政治色彩，此事惹起軒然大波，廣管局亦收到10宗公眾投訴。

### 同類「特約節目」例子

香港多間電視台亦經常播放廣告雜誌介紹借貸和瘦身服務，可見同類的「包攬時段」和「特約節目」並非商台獨有，而[亞洲電視和](../Page/亞洲電視.md "wikilink")[有線電視更出現大量由](../Page/有線電視.md "wikilink")[影音使團等教會團體特約和製作的宗教節目](../Page/影音使團.md "wikilink")，在現行「禁止政黨和宗教訊息出現於廣告」的條例下，「特約節目」存在灰色地帶，但這批反對者既往卻從未對同樣有「包攬時段」爭議的宗教團體和節目作出控訴，文章認為是次事件反映民建聯受到泛民針對，對商台的指控也不中立；另外文章亦提到[林彬在](../Page/林彬.md "wikilink")[六七暴動期間是因為敢言批評當時的左派而招殺身之禍](../Page/六七暴動.md "wikilink")，指斥責「商台對不起林彬」的議員和民眾是有選擇地發言，但和林氏的敢言卻是恰恰相反。\[8\]

### 廣管局裁決

2010年8月13日[香港廣播事務管理局裁定商台](../Page/香港廣播事務管理局.md "wikilink")「沒有在有關節目（[十八仝人愛落區](../Page/十八仝人愛落區.md "wikilink")）中，清楚交代贊助機構的身分」及「節目有宣傳民建聯形象和利益的客觀效果」，違反廣管局的《電台節目守則》第50段及《電台廣告守則》第28段，決定向商台罰款港幣3萬元\[9\]。而商業電台於同日表示，尊重及接受廣管局的決定，並於即晚起停止播放本節目\[10\]。令原定有18集的節目變成只有15集。另外商台也因為劉慧卿「爭取普選」廣告，被裁定帶有政治色彩，未經香港廣管局事先批准，違反《電台廣告標準》規定，罰款3萬元，結果合共罰款6萬元。\[11\]

## 歷代節目主持列表

### 現於 881 任職的主持

<table style="width:243%;">
<colgroup>
<col style="width: 80%" />
<col style="width: 35%" />
<col style="width: 38%" />
<col style="width: 90%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>節目主持</p></th>
<th><p>現主持節目</p></th>
<th><p>曾主持節目</p></th>
<th><p>兼任</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陶傑.md" title="wikilink">陶傑</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/光明頂_(廣播節目).md" title="wikilink">光明頂</a>》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>（881）》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/葛民輝.md" title="wikilink">葛民輝</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/葛民教育.md" title="wikilink">葛民教育</a>》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/嘈喧巴巴閉九九九唔搭八.md" title="wikilink">嘈喧巴巴閉九九九唔搭八</a>》、《<a href="../Page/久久久但願人長久.md" title="wikilink">久久久但願人長久</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳永陸.md" title="wikilink">陳永陸</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/人生交叉盤.md" title="wikilink">人生交叉盤</a>》、《<a href="../Page/考股專家.md" title="wikilink">考股專家</a>》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/盤股初開.md" title="wikilink">盤股初開</a>》</p></td>
<td><p>著名財經評論員，兼職<a href="../Page/電視廣播有限公司.md" title="wikilink">無綫電視</a><a href="../Page/無綫財經·資訊台.md" title="wikilink">無綫財經·資訊台</a>《<a href="../Page/商．對論.md" title="wikilink">商．對論</a>》主持</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/潘小濤.md" title="wikilink">潘小濤</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/串_(廣播節目).md" title="wikilink">串</a>》、《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>（903）》、《<a href="../Page/串_(廣播節目).md" title="wikilink">讀懂中國</a>》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>（881）》、《<a href="../Page/打書釘_(電台節目).md" title="wikilink">打書釘</a>》、《<a href="../Page/發現新大陸.md" title="wikilink">發現新大陸</a>》、《<a href="../Page/左右大局.md" title="wikilink">左右大局</a>》、《寫生活》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/余宜發.md" title="wikilink">余宜發</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/一切從音樂開始.md" title="wikilink">一切從音樂開始</a>》、《<a href="../Page/發式生活.md" title="wikilink">發式生活</a>》、《<a href="../Page/再創生機.md" title="wikilink">再創生機</a>》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/十八仝人愛落區.md" title="wikilink">十八仝人愛落區</a>》、《<a href="../Page/發式早餐.md" title="wikilink">發式早餐</a>》、《<a href="../Page/八個禮拜環遊世界.md" title="wikilink">八個禮拜環遊世界</a>》、《1圈圈》、<br />
《你知道我在圈你嗎》、《風雨同路》（特備節目）、《<a href="../Page/渣打馬拉松.md" title="wikilink">渣打馬拉松</a>》、《<a href="../Page/雷霆土炮叱吒起來.md" title="wikilink">雷霆土炮叱吒起來</a>》（特備節目）、《月光光呵呵呵》嘉賓主持</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳志雲.md" title="wikilink">陳志雲</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/承傳香港.md" title="wikilink">承傳香港</a>》、《十人巷》（903）、《刻骨銘心東華情》、《<a href="../Page/雲常開.md" title="wikilink">雲常開</a>》</p></td>
<td><p>商業電台首席智囊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>陳聰</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>》、《<a href="../Page/細路強.md" title="wikilink">細路強</a>》、《寫生活》、《<a href="../Page/十八樓C座.md" title="wikilink">十八樓C座</a>》、《細心愛》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/發現新大陸.md" title="wikilink">發現新大陸</a>》、《<a href="../Page/巴巴閉邊個夠我查篤撐.md" title="wikilink">巴巴閉邊個夠我查篤撐</a>》、《<a href="../Page/球迷集中贏.md" title="wikilink">球迷集中贏</a>》、《<a href="../Page/一台好戲.md" title="wikilink">一台好戲</a>》、《<a href="../Page/左右大局.md" title="wikilink">左右大局</a>》、《<a href="../Page/小小西九音樂版圖.md" title="wikilink">小小西九音樂版圖</a>》、《<a href="../Page/一路向巴西.md" title="wikilink">一路向巴西</a>》、《<a href="../Page/不平平則鳴_平上去入立法會.md" title="wikilink">不平平則鳴 平上去入立法會</a>》、《雷霆有約熱內盧》、《贏在管理線》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馮志豐.md" title="wikilink">馮志豐</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/十八樓C座.md" title="wikilink">十八樓C座</a>》、《1圈圈》電影圈環節、《細路強》、《細心愛》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/超級玩具迷.md" title="wikilink">超級玩具迷</a>》、《<a href="../Page/同途有心人.md" title="wikilink">同途有心人</a>》、《<a href="../Page/一台好戲.md" title="wikilink">一台好戲</a>》、《<a href="../Page/一人一大學.md" title="wikilink">一人一大學</a>》、《天空下的傳奇》、《月光光呵呵呵》嘉賓主持、《贏在管理線》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳慧儀.md" title="wikilink">陳慧儀</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/人生交叉盤.md" title="wikilink">人生交叉盤</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何翠萍.md" title="wikilink">何翠萍</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/經濟脈搏.md" title="wikilink">經濟脈搏</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p>商業電台財經記者</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/洪艾爾.md" title="wikilink">洪艾爾</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/經濟脈搏.md" title="wikilink">經濟脈搏</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/麥詠宜.md" title="wikilink">麥詠宜</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/細路強.md" title="wikilink">細路強</a>》、《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>》、《<a href="../Page/同途有心人.md" title="wikilink">同途有心人</a>》、《細心愛》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/宜樂無窮.md" title="wikilink">宜樂無窮</a>》、《<a href="../Page/盤股初開.md" title="wikilink">盤股初開</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊美琪.md" title="wikilink">楊美琪</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/雷霆音樂圈.md" title="wikilink">雷霆音樂圈</a>》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/春季限定版.md" title="wikilink">春季限定版</a>》、《<a href="../Page/夏季限定版.md" title="wikilink">夏季限定版</a>》、《<a href="../Page/美琪放送.md" title="wikilink">美琪放送</a>》、《<a href="../Page/雷霆音樂派台歌.md" title="wikilink">雷霆音樂派台歌</a>》、《<a href="../Page/雷霆音樂派.md" title="wikilink">雷霆音樂派</a>》、《<a href="../Page/秋季限定版.md" title="wikilink">秋季限定版</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何文光.md" title="wikilink">何文光</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/十八樓C座.md" title="wikilink">十八樓C座</a>》、《<a href="../Page/一馬當先.md" title="wikilink">一馬當先</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/駱穎豪.md" title="wikilink">駱穎豪</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/一馬當先.md" title="wikilink">一馬當先</a>》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/馬照跑.md" title="wikilink">馬照跑</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/葉偉恩.md" title="wikilink">葉偉恩</a>、<a href="../Page/梁浩賢.md" title="wikilink">梁浩賢</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/一馬當先.md" title="wikilink">一馬當先</a>》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/馬照跑.md" title="wikilink">馬照跑</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭志仁.md" title="wikilink">郭志仁</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>》、《寫生活》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/OT任務王.md" title="wikilink">OT任務王</a>》、《<a href="../Page/左右大局.md" title="wikilink">左右大局</a>》、《<a href="../Page/大開世界.md" title="wikilink">大開世界</a>》、《流行交響協奏曲》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阮子健.md" title="wikilink">阮子健</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>（903）》、《<a href="../Page/杏林茶.md" title="wikilink">杏林茶</a>》、《<a href="../Page/中風危機解密.md" title="wikilink">中風危機解密</a>》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/打書釘_(電台節目).md" title="wikilink">打書釘</a>》、《<a href="../Page/發現新大陸.md" title="wikilink">發現新大陸</a>》、《<a href="../Page/嘩嘩嘩打到嚟！.md" title="wikilink">嘩嘩嘩打到嚟！</a>》、《<a href="../Page/癌.正面看.md" title="wikilink">癌.正面看</a>》、<br />
《<a href="../Page/上班族保胃戰.md" title="wikilink">上班族保胃戰</a>》 、《絕不放棄》、《十七分之一的粉紅迷思》、《<a href="../Page/帶一本書去旅行.md" title="wikilink">帶一本書去旅行</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蘇施黃.md" title="wikilink">蘇施黃</a></p></td>
<td><p>《大玩派》</p></td>
<td><p>《友誼萬歲》、《我愛煮嘢蘇》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Tristan.md" title="wikilink">Tristan</a></p></td>
<td><p>《大玩派》</p></td>
<td><p>《細眉細眼調查科》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳淑薇.md" title="wikilink">陳淑薇</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/政好星期天.md" title="wikilink">政好星期天</a>》、《<a href="../Page/政經星期六.md" title="wikilink">政經星期六</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p>前商業電台新聞及公共事務部總監</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>羅輝</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/政好星期天.md" title="wikilink">政好星期天</a>》、《<a href="../Page/政經星期六.md" title="wikilink">政經星期六</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p>商業電台新聞及公共事務部助理總監</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃江天.md" title="wikilink">黃江天</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/政好星期天.md" title="wikilink">政好星期天</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉銳紹.md" title="wikilink">劉銳紹</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/政好星期天.md" title="wikilink">政好星期天</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p>時事評論員，兼<a href="../Page/香港電台第一台.md" title="wikilink">香港電台第一台</a>《<a href="../Page/中國點點點.md" title="wikilink">中國點點點</a>》主持</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/江健聰.md" title="wikilink">江健聰</a></p></td>
<td><p>《樂活玩家》、《<a href="../Page/1圈圈.md" title="wikilink">1圈圈</a>》留痕不流行環節、《都是我的流行曲》（公眾假期）</p></td>
<td><p>《三七二十一團火》、《一切從音樂開始》（暫代）、《音樂特集。江建聰》、《小晴朗開心打怪獸》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/葉宇澄.md" title="wikilink">葉宇澄</a></p></td>
<td><p>《書.情.歌》</p></td>
<td><p>《一切從音樂開始》（暫代）、《賀歲歌》、《月光光呵呵呵》嘉賓主持、《大開選舉世界》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/健吾.md" title="wikilink">健吾</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/903國民教育.md" title="wikilink">903國民教育</a>》（903節目）、《寫生活》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/人民大道中.md" title="wikilink">人民大道中</a>》、《<a href="../Page/光明頂_(廣播節目).md" title="wikilink">光明頂</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃永.md" title="wikilink">黃永</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/人民大道中.md" title="wikilink">人民大道中</a>》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>》、《<a href="../Page/解困學貫中西.md" title="wikilink">解困學貫中西</a>》、《人民大道在乎你》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/謝遜_(香港).md" title="wikilink">謝遜</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊樂笙.md" title="wikilink">楊樂笙</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>》、《大鐵人》、《樂活玩家》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/大開世界.md" title="wikilink">大開世界</a>》、《<a href="../Page/一路向巴西.md" title="wikilink">一路向巴西</a>》、《雷霆有約熱內盧》、《1圈圈》電影圈環節（暫代）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/熊書頤.md" title="wikilink">熊書頤</a></p></td>
<td><p>《杏林茶》、《大鐵人》、《1圈圈》午後Livehouse環節</p></td>
<td><p>《甲子大觀園》、《雷霆有約熱內盧》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>《贏在管理線》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阮兆祥.md" title="wikilink">阮兆祥</a></p></td>
<td><p>《1圈圈》</p></td>
<td></td>
<td><p>兼職<a href="../Page/電視廣播有限公司.md" title="wikilink">無綫電視</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何永宜.md" title="wikilink">何永宜</a></p></td>
<td><p>《人生交叉盤》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/朱菁.md" title="wikilink">朱菁</a></p></td>
<td><p>《大玩派》、《第三齡接觸》、《樂活玩家》、《樂在其中》（公眾假期）</p></td>
<td><p>《一切從音樂開始》（暫代）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃日安.md" title="wikilink">黃日安</a></p></td>
<td><p>《第三齡接觸》</p></td>
<td><p>《左右大局》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《樂活玩家》、《細路強》、《1圈圈》電影圈環節、《細心愛》、《<a href="../Page/十八樓C座.md" title="wikilink">十八樓C座</a>》、《樂活玩家》（中午版）（特備節目）</p></td>
<td><p>《月光光呵呵呵》、《一切從音樂開始》、《一點叮一叮》（暫代）、《起來！大龍鳳》、《一台好戲》、《<a href="../Page/成班嘩鬼嘈喧巴巴閉.md" title="wikilink">成班嘩鬼嘈喧巴巴閉</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何亦文.md" title="wikilink">何亦文</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/串_(廣播節目).md" title="wikilink">串</a>》（日）、《<a href="../Page/串_(廣播節目).md" title="wikilink">讀懂中國</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《一點叮一叮》</p></td>
<td><p>《起來！大龍鳳》、《貼身科技局》、《贏在管理線》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>《考股專家》、《<a href="../Page/十八樓C座.md" title="wikilink">十八樓C座</a>》、《心靈料理》、《貼身科技局》、《樂活玩家》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/細眉細眼調查科.md" title="wikilink">細眉細眼調查科</a>》、《泡菜粉絲煲》（暫代）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伍悅.md" title="wikilink">伍悅</a></p></td>
<td><p>《泡菜粉絲煲》、《串》（一至四）</p></td>
<td></td>
<td><p>《甲子大觀園》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉丹心.md" title="wikilink">劉丹心</a></p></td>
<td><p>《心靈料理》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁泰來.md" title="wikilink">梁泰來</a></p></td>
<td><p>《1圈圈》</p></td>
<td><p>《你知道我在圈你嗎？》、《月光光呵呵呵》</p></td>
<td><p>商業電台公關部總監</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬騮搣(DJ).md" title="wikilink">馬騮搣(DJ)</a>、<a href="../Page/細Lee.md" title="wikilink">細Lee</a>、<a href="../Page/林偉豪(前主持).md" title="wikilink">林偉豪(前主持)</a></p></td>
<td><p>《馬路的事我哋的事》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔡靜怡.md" title="wikilink">蔡靜怡</a></p></td>
<td><p>《C9琪艦店》、《祝君早安》、《一切從音樂開始》（星期日深夜）</p></td>
<td><p>《甲子大觀園》、《甜美生活》、《<a href="../Page/雷霆音樂派.md" title="wikilink">雷霆音樂派</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/時美真.md" title="wikilink">時美真</a></p></td>
<td><p>《與時並進》</p></td>
<td><p>《放榜前夕DSE攻略》（特備節目）、《<a href="../Page/傍住你放榜.md" title="wikilink">傍住你放榜</a>》（903特備節目）</p></td>
<td><p>升學顧問</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/薯餅_(DJ).md" title="wikilink">薯餅</a></p></td>
<td><p>《1圈圈》</p></td>
<td><p>《月光光呵呵呵》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/江慧楓.md" title="wikilink">江慧楓</a></p></td>
<td><p>《聽楓的歌》、《一切從音樂開始》（星期六深夜）、《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>》</p></td>
<td><p>《串》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李居明_(玄學家).md" title="wikilink">李居明</a></p></td>
<td><p>《潮爆開運王》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/江美儀.md" title="wikilink">江美儀</a></p></td>
<td><p>《潮爆開運王》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林寄韻.md" title="wikilink">林寄韻</a></p></td>
<td><p>《潮爆開運王》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/駱穎豪.md" title="wikilink">駱穎豪</a></p></td>
<td><p>《一馬當先》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/譚嘉昇.md" title="wikilink">譚嘉昇</a></p></td>
<td><p>《貼身科技局》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾俊華.md" title="wikilink">曾俊華</a></p></td>
<td><p>《薯片鬚Music》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳琪_(香港藝員).md" title="wikilink">陳琪</a></p></td>
<td><p>《C9琪艦店》</p></td>
<td><p>《小小情人放暑假》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林子傑.md" title="wikilink">林子傑</a></p></td>
<td><p>《人民大道中》</p></td>
<td><p>《在晴朗的一天出發》、《超級超急區議會》</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 已離職881的主持

<table>
<colgroup>
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 65%" />
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 15%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>節目主持姓名</p></th>
<th><p>曾主持節目</p></th>
<th><p>現況</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁文道.md" title="wikilink">梁文道</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/風波裡的茶杯.md" title="wikilink">風波裡的茶杯</a>》、《<a href="../Page/打書釘_(電台節目).md" title="wikilink">打書釘</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/凤凰卫视.md" title="wikilink">凤凰卫视</a></p></td>
<td><p>前<a href="../Page/雷霆881.md" title="wikilink">商業一台台長</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭經翰.md" title="wikilink">鄭經翰</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/風波裡的茶杯.md" title="wikilink">風波裡的茶杯</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/D100.md" title="wikilink">D100</a></p></td>
<td><p>曾任<a href="../Page/立法會議員.md" title="wikilink">立法會議員</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林旭華.md" title="wikilink">林旭華</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/風波裡的茶杯.md" title="wikilink">風波裡的茶杯</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/D100.md" title="wikilink">D100</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃毓民.md" title="wikilink">黃毓民</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/政治有心人.md" title="wikilink">政治有心人</a>》、《<a href="../Page/不談風月.md" title="wikilink">不談風月</a>》、《<a href="../Page/毓民七鐘敘.md" title="wikilink">毓民七鐘敘</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/MyRadio.md" title="wikilink">MyRadio</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭丹瑞.md" title="wikilink">鄭丹瑞</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/爸爸早晨媽媽早晨.md" title="wikilink">爸爸早晨媽媽早晨</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/無線電視.md" title="wikilink">無線電視</a></p></td>
<td><p>曾為<a href="../Page/now寬頻電視.md" title="wikilink">now寬頻電視主持</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/毛舜筠.md" title="wikilink">毛舜筠</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/爸爸早晨媽媽早晨.md" title="wikilink">爸爸早晨媽媽早晨</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/翁靜晶.md" title="wikilink">翁靜晶</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/危險人物_(電台節目).md" title="wikilink">危險人物</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/施南生.md" title="wikilink">施南生</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>（881）》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張楚勇.md" title="wikilink">張楚勇</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>（881）》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何亨.md" title="wikilink">何亨</a>（真名：梅錦強）</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/越位越出位.md" title="wikilink">越位越出位</a>》、《<a href="../Page/為人民服務.md" title="wikilink">為人民服務</a>》、《<a href="../Page/香港幾咁好_為人民服務.md" title="wikilink">香港幾咁好 為人民服務</a>》、《一-{后}-兩王》</p></td>
<td><p><a href="../Page/D100.md" title="wikilink">D100</a></p></td>
<td><p>曾為<a href="../Page/UonLIVE.md" title="wikilink">UonLIVE節目總監</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何國良.md" title="wikilink">何國良</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/危險人物_(電台節目).md" title="wikilink">危險人物</a>》、《<a href="../Page/為人民服務.md" title="wikilink">為人民服務</a>》、《<a href="../Page/香港幾咁好_為人民服務.md" title="wikilink">香港幾咁好 為人民服務</a>》</p></td>
<td><p>繼續於<a href="../Page/香港理工大學.md" title="wikilink">香港理工大學任教</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁禮勤.md" title="wikilink">梁禮勤</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/一切從音樂開始.md" title="wikilink">一切從音樂開始</a>》、《<a href="../Page/越位關係.md" title="wikilink">越位關係</a>》、《<a href="../Page/越位越出位.md" title="wikilink">越位越出位</a>》、《<a href="../Page/各有各天空.md" title="wikilink">各有各天空</a>》、《<a href="../Page/體育精神.md" title="wikilink">體育精神</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港電台.md" title="wikilink">香港電台</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/莫佩嫺.md" title="wikilink">莫佩嫺</a>（Rosa）</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/一人一大學.md" title="wikilink">一人一大學</a>》、《<a href="../Page/雲海遊記.md" title="wikilink">雲海遊記</a>》、《<a href="../Page/球迷集中贏.md" title="wikilink">球迷集中贏</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p>曾為<a href="../Page/MyRadio.md" title="wikilink">MyRadio主持</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/盧覓雪.md" title="wikilink">盧覓雪</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>（881）》、《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/DBC.md" title="wikilink">DBC</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁安琪.md" title="wikilink">梁安琪</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/搖擺天使.md" title="wikilink">搖擺天使</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/IBHK.md" title="wikilink">IBHK</a> 網絡電台</p></td>
<td><p>曾任<a href="../Page/區議會議員.md" title="wikilink">區議會議員及</a><a href="../Page/DBC.md" title="wikilink">DBC主持</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃偉民.md" title="wikilink">黃偉民</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>（881）》、《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>》</p></td>
<td><p>網台<a href="../Page/城寨.md" title="wikilink">城寨</a></p></td>
<td><p>曾為<a href="../Page/D100.md" title="wikilink">D100主持</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉偉恆.md" title="wikilink">劉偉恆</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/一切從音樂開始.md" title="wikilink">一切從音樂開始</a>》、《<a href="../Page/床前明月光.md" title="wikilink">床前明月光</a>》、《<a href="../Page/我恆我訴.md" title="wikilink">我恆我訴</a>》、《<a href="../Page/越位關係.md" title="wikilink">越位關係</a>》、《<a href="../Page/越位越出位.md" title="wikilink">越位越出位</a>》、<br />
《一-{后}-兩王》、《<a href="../Page/韓流襲港.md" title="wikilink">韓流襲港</a>》、《<a href="../Page/巴巴閉_afternoon_D.md" title="wikilink">巴巴閉 afternoon D</a>》、《<a href="../Page/雷霆音樂派.md" title="wikilink">雷霆音樂派</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港電台.md" title="wikilink">香港電台</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/基斯.md" title="wikilink">基斯</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/三隻烏鴉吖吖吖.md" title="wikilink">三隻烏鴉吖吖吖</a>》 、《<a href="../Page/跳入凌晨.md" title="wikilink">跳入凌晨</a>》、《<a href="../Page/基斯歌歌包圍你.md" title="wikilink">基斯歌歌包圍你</a>》、《<a href="../Page/6_時恭候.md" title="wikilink">6 時恭候</a>》、《<a href="../Page/祝君早安.md" title="wikilink">祝君早安</a>》、<br />
《-{丑}-時動舞》、《<a href="../Page/一切從音樂開始.md" title="wikilink">一切從音樂開始</a>》、《<a href="../Page/是他也是你和我.md" title="wikilink">是他也是你和我</a>》、《<a href="../Page/雷霆音樂派.md" title="wikilink">雷霆音樂派</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李慧雅.md" title="wikilink">李慧雅</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/一切從音樂開始.md" title="wikilink">一切從音樂開始</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃冠斌.md" title="wikilink">黃冠斌</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/0600_Good_morning.md" title="wikilink">0600 Good morning</a>》、《<a href="../Page/6_時恭候.md" title="wikilink">6 時恭候</a>》、《<a href="../Page/祝君早安.md" title="wikilink">祝君早安</a>》、《<a href="../Page/雷霆音樂派.md" title="wikilink">雷霆音樂派</a>》和《<a href="../Page/一切從音樂開始.md" title="wikilink">一切從音樂開始</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港電台.md" title="wikilink">香港電台</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/泰山_(電台DJ).md" title="wikilink">泰山</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/是他也是你和我.md" title="wikilink">是他也是你和我</a>》、《<a href="../Page/雷霆音樂派.md" title="wikilink">雷霆音樂派</a>》、《<a href="../Page/OT_任務王.md" title="wikilink">OT 任務王</a>》、《<a href="../Page/埋周日.md" title="wikilink">埋周日</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/叱咤903.md" title="wikilink">叱咤903</a></p></td>
<td><p>為於<a href="../Page/世界宣明會.md" title="wikilink">世界宣明會任職</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朱振邦.md" title="wikilink">朱振邦</a> （<a href="../Page/村長.md" title="wikilink">村長</a>）</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/球迷放暑假.md" title="wikilink">球迷放暑假</a>》、《<a href="../Page/球迷集中贏.md" title="wikilink">球迷集中贏</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/DBC.md" title="wikilink">DBC</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/查小欣.md" title="wikilink">查小欣</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/巴巴閉邊個夠我查篤撐.md" title="wikilink">巴巴閉邊個夠我查篤撐</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蒙為亮.md" title="wikilink">蒙為亮</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/OT_任務王.md" title="wikilink">OT 任務王</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港電台.md" title="wikilink">香港電台</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林曉峰.md" title="wikilink">林曉峰</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/巴巴閉Afternoon_D.md" title="wikilink">巴巴閉Afternoon D</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/ViuTV.md" title="wikilink">ViuTV</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/杜光庭_(DJ).md" title="wikilink">杜光庭</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/大龍鳳_(電台節目).md" title="wikilink">大龍鳳</a>》、《<a href="../Page/起來!_大龍鳳.md" title="wikilink">起來! 大龍鳳</a>》、《<a href="../Page/又愛上子夜場.md" title="wikilink">又愛上子夜場</a>》、《<a href="../Page/雷霆音樂派之新人發聲.md" title="wikilink">雷霆音樂派之新人發聲</a>》、<br />
《<a href="../Page/大寵愛.md" title="wikilink">大寵愛</a>》、《<a href="../Page/奧運精神.md" title="wikilink">奧運精神</a>》、《一切從音樂開始》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/洪松蔭.md" title="wikilink">洪松蔭</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/體育精神.md" title="wikilink">體育精神</a>》</p></td>
<td><p>保險公司區域經理</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳恩能.md" title="wikilink">陳恩能</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/體育精神.md" title="wikilink">體育精神</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/now體育.md" title="wikilink">now體育</a>、<a href="../Page/fox體育台.md" title="wikilink">fox體育台</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/胡莉芹.md" title="wikilink">胡莉芹</a>(翠花)</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/人生交叉盤.md" title="wikilink">人生交叉盤</a>》、《<a href="../Page/發現新大陸.md" title="wikilink">發現新大陸</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/DBC.md" title="wikilink">DBC</a></p></td>
<td><p>曾為<a href="../Page/D100.md" title="wikilink">D100主持</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/丘建威.md" title="wikilink">丘建威</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/球迷集中營.md" title="wikilink">球迷集中營</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/now體育.md" title="wikilink">now體育</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/薛梅.md" title="wikilink">薛梅</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/薛聽音樂.md" title="wikilink">薛聽音樂</a>》、《<a href="../Page/超級玩具迷.md" title="wikilink">超級玩具迷</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朱麗珊.md" title="wikilink">朱麗珊</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/OT任務王.md" title="wikilink">OT任務王</a>》、《<a href="../Page/一台綠色.md" title="wikilink">一台綠色</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/費明海.md" title="wikilink">費明海</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/體育精神.md" title="wikilink">體育精神</a>》</p></td>
<td><p>曾為<a href="../Page/社民連.md" title="wikilink">社民連成員</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/孫柏文.md" title="wikilink">孫柏文</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/星火燎原.md" title="wikilink">星火燎原</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/DBC.md" title="wikilink">DBC</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/火燎森.md" title="wikilink">火燎森</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/星火燎原.md" title="wikilink">星火燎原</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/DBC.md" title="wikilink">DBC</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔡文堅.md" title="wikilink">蔡文堅</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/政經星期六.md" title="wikilink">政經星期六</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黎淑芬.md" title="wikilink">黎淑芬</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/18樓C座.md" title="wikilink">18樓C座</a>》、《<a href="../Page/一台好戲.md" title="wikilink">一台好戲</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/徐琛.md" title="wikilink">徐琛</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/一圈圈.md" title="wikilink">一圈圈</a>》、《<a href="../Page/一切從音樂開始.md" title="wikilink">一切從音樂開始</a>》、《<a href="../Page/大玩派.md" title="wikilink">大玩派</a>》、《<a href="../Page/成班嘩鬼嘈喧巴巴閉.md" title="wikilink">成班嘩鬼嘈喧巴巴閉</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/D100.md" title="wikilink">D100</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李慧玲.md" title="wikilink">李慧玲</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/左右大局.md" title="wikilink">左右大局</a>》、《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>》、《<a href="../Page/無底深談.md" title="wikilink">無底深談</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/D100.md" title="wikilink">D100</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/許耀斌.md" title="wikilink">許耀斌</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/又愛上子夜場.md" title="wikilink">又愛上子夜場</a>》、《<a href="../Page/一切從音樂開始.md" title="wikilink">一切從音樂開始</a>》、《<a href="../Page/大玩派.md" title="wikilink">大玩派</a>》、《<a href="../Page/成班嘩鬼嘈喧巴巴閉.md" title="wikilink">成班嘩鬼嘈喧巴巴閉</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁嘉賢.md" title="wikilink">梁嘉賢</a>（<a href="../Page/細細粒.md" title="wikilink">細細粒</a>）</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/又愛上子夜場之嘉賢.md" title="wikilink">又愛上子夜場之嘉賢</a>》、《井字的童話》、《<a href="../Page/最好的時光_(電台節目).md" title="wikilink">最好的時光</a>》、《<a href="../Page/一刻館.md" title="wikilink">一刻館</a>》、《<a href="../Page/成班嘩鬼嘈喧巴巴閉.md" title="wikilink">成班嘩鬼嘈喧巴巴閉</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/莊思敏.md" title="wikilink">莊思敏</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/大龍鳳_(電台節目).md" title="wikilink">大龍鳳</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/無綫電視.md" title="wikilink">無綫電視</a>、<a href="../Page/DBC.md" title="wikilink">DBC</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何基佑.md" title="wikilink">何基佑</a></p></td>
<td><p>《一圈圈》、《<a href="../Page/又愛上子夜場.md" title="wikilink">又愛上子夜場</a>》、《<a href="../Page/起來!_大龍鳳.md" title="wikilink">起來! 大龍鳳</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/無線電視.md" title="wikilink">無線電視</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃潔慧.md" title="wikilink">黃潔慧</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>（881）》、《<a href="../Page/左右大局.md" title="wikilink">左右大局</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港01.md" title="wikilink">香港01</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Rick_Chin.md" title="wikilink">Rick Chin</a></p></td>
<td><p>《起來！大龍鳳》</p></td>
<td></td>
<td><p>著名化妝師</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吳千語.md" title="wikilink">吳千語</a></p></td>
<td><p>《起來！大龍鳳》</p></td>
<td></td>
<td><p>藝人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何利利.md" title="wikilink">何利利</a></p></td>
<td><p>《一-{后}-兩王》、《<a href="../Page/在晴朗的一天出發.md" title="wikilink">在晴朗的一天出發</a>》、《<a href="../Page/兩個女人.md" title="wikilink">兩個女人</a>》、《<a href="../Page/兩個女人越夜越美麗.md" title="wikilink">兩個女人越夜越美麗</a>》、<br />
《<a href="../Page/美食殿堂.md" title="wikilink">美食殿堂</a>》 、《知飲知食》、《<a href="../Page/有誰共鳴.md" title="wikilink">有誰共鳴</a>》、《寫生活》、《月光光呵呵呵》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梅小惠.md" title="wikilink">梅小惠</a></p></td>
<td><p>《月光光呵呵呵》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王永平_(香港).md" title="wikilink">王永平</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/不平平則鳴_平上去入立法會.md" title="wikilink">不平平則鳴 平上去入立法會</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p>時事評論員、前高官</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄧潔明.md" title="wikilink">鄧潔明</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/1圈圈.md" title="wikilink">1圈圈</a>》、《<a href="../Page/兩個女人越夜越美麗.md" title="wikilink">兩個女人越夜越美麗</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿翹.md" title="wikilink">阿翹</a></p></td>
<td><p>《馬路的事我哋的事》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>阿Car</p></td>
<td><p>《馬路的事我哋的事》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林以諾.md" title="wikilink">林以諾</a></p></td>
<td><p>《靜默的革命》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/譚嘉昇.md" title="wikilink">譚嘉昇</a></p></td>
<td><p>《貼身科技局》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/田北俊.md" title="wikilink">田北俊</a></p></td>
<td><p>《田式生活》</p></td>
<td></td>
<td><p>前<a href="../Page/自由黨_(香港).md" title="wikilink">自由黨主席</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉夢熊.md" title="wikilink">劉夢熊</a></p></td>
<td><p>《夢熊有召》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬浚偉.md" title="wikilink">馬浚偉</a></p></td>
<td><p>《偶然馬浚偉》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/麥長青.md" title="wikilink">麥長青</a></p></td>
<td><p>《小小情人開學了》、《小小情人放暑假》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考文獻

  - 《商台涉播政治廣告違守則　黃永指籲參加遊行不屬政治廣告》(星島日報，2010年4月29日)

## 外部連結

  - [雷霆881](http://www.881903.com/page/zh-tw/home881.aspx)

[Category:香港商業電台](../Category/香港商業電台.md "wikilink")

1.  [關於商台](http://www.881903.com/Page/FooterHTML/About_CR_c.html)

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.  [從民建聯特約商台節目時段事件看到的「局部盲」](http://www.inmediahk.net/node/1006871)

9.

10.

11.